痴撚線 雖然唔係香港發生 （未係）

六月初夏，香港經歷一次巨變，200 萬人上街反對逃犯條例修訂。也許香港暫時避過一劫。但澳門正面對比 23 條，送中法更大的惡魔 — 謠言罪，希望大家關注。

法案緣於前年天鴿風災時損失慘重，政府通過新法嘗試完善各部門跟社會各界的統籌工作。方案原意值得鼓勵。

然而，根據民防法第 25 條，未來當政府宣布澳門進入特定民防狀態，所謂編造和散播「謠言」的人，無論有沒有造成影響都可被判處罰款甚至入獄。條文字裡行間存在暗湧。

首先政府將掌控「謠言」的定義。政府新修訂的 25 條（一）中：「在客觀上足以引起公眾恐慌的虛假資訊」已經創造無限的法律灰色地帶，政府當局沒有為公眾恐慌的程度或範圍寫定義。還有，第 25 條（二）（三）中表示「明知虛假仍傳播」亦屬犯法。其客觀效果令市民為了避免犯法而禁聲。當年「山竹」襲澳時，下環街有傳即將斷電，民防行動中心呼籲大眾切勿輕信及傳播相關謠言。然而，隨後澳電即表示下環街的確已停止供電。那麼當初網民傳播的下環斷電訊息會否違法？警察是否先拘捕後撤控呢？ 如此行為會否令市民造成混亂？

其次，市民沒有自主能力分辨訊息，當年香港沙士期間，儘管有人染病甚至死亡，香港政府依然表示疫病是謠言，市民不用過份驚慌。可惜，市民沒能力利用各種數據分析疫病傳播速度，更不能夠利用自身知識評論事情，資訊接收程度極不平等。唯有每日不安地等待政府的記者會公佈消息，可能為時已晚，疫症已經在社區蔓延。如果官方遲遲未能確認消息，市民又不能傳播，試問自己社區如何自救？更進一步，政府並無為條文添設逃生門，例如客觀，善意的發帖行為擁有免責權，或者刪除引起公眾恐慌的加強懲罰條文，避免一罪多審。當局應該多加考慮。

澳門法律界、傳媒界、學者紛紛對第 25 條表達憂慮。其中澳門傳媒工作者表示，該條文容易令市民誤墮法網，更不利資訊流通。當居民知道傳播資訊會違法，自身又不可能分辨訊息，導致他們不再發布資訊。

筆者對條文質疑，首要原因必定是對澳門政府的公信力不足，發放資訊程度慢令市民自亂陣腳。上述謠言罪比 23 條或送中法更無孔不入影響市民生活。只要不影響國家主權亦不會觸犯 23 條；只要不犯法就不會成為逃犯。自以為「行得正，企得正」的人，都有可能因發錯資訊而犯法。希望香港讀者們期望世界各國關心香港逃犯條例時，我們亦給一點時間，關注中國另一個特區的謠言罪立法。港澳兩地唇齒相依。我選擇與澳門同行，共建自由家園。

from 立場

[url]
[/url]

雖然唔係香港 亦都唔係叫你地支持澳門又盛

但係連澳門人平時都唔鳩理乜乜柒柒 年年收錢 都比人搞呀屌你老母

香港人唔係仲相信乜都唔搞唔反抗就冇事呀？ 慢慢侵蝕緊你呀屌

醒啦屌

唔好意思阻阻你
你都可以一齊參與文宣

唔好再比文宣po沉，推起佢。各位和理非入一入黎，星期六一齊文宣遍地開花

其實我聽過澳門人最可悲嘅一句，就係自嘲澳門人係廢物，係咁㗎啦所以乜都唔做

佢地做唔做都要比人搞

有一大班人仲諗住唔反抗就平穩
我平你老母

見到呢啲新聞真係覺得好悲哀
人類花費咁長時間爭取自由
犧牲咗咁多人命
先令成個世界勉強多返少少自由
但硬係有人要消滅呢種自由
令世界向後倒退
逐步變返以前奴隸社會
為咗所謂穩定（其實係統治者嘅權力安穩）
搵一啲好聽嘅名目去消滅自由
由古至今好多爭取自由嘅烈士英魂
見到今日呢啲事唔知會點諗

721緊係留係屋企發夢啦

唔好意思阻阻你，用外國勢力救救前線！

[我都要攬炒]一齊上twitter將黑警權力過大揚威國際，警告遊客不要來港旅遊！！！

文字template係#72！！！照copy就得！！！

我好相信一樣野
就係權利+慾望係大過哂所有野

共產黨權利+慾望係大過哂所有野
包括14億人既命

佢仲點會理你香港果800萬

所以自己香港自己救

即係當時個條 朋友係天文台做既voice message
咩到時會吹起號角
為大地帶黎美腿
都犯法

咁又唔會
因為你影響唔到共產黨

但理論上 如果你講1D佢認為可以令到社會不安
你就收撚皮

例子：消息人士指林鄭下台 基本上含得撚

例如721可能出水炮
又含得

講乜都含架喇
衰撚過蚛蟈